傳中國石油發不可抗力通知 暫停部分天然氣進口

〔財經頻道／綜合報導〕中國2月製造業採購經理人指數（PMI）降至35.7，創下史上新低，而生產放緩也連帶衝擊能源需求，有消息人士透露，中國最大天然氣生產商「中國石油天然氣股份有限公司」（簡稱中國石油），已向其供應商發出「不可抗力通知」，暫停進口液化天然氣（LNG）和管道天然氣。

《路透》報導，據中國國際貿易促進委員會，若中國企業因武漢肺炎疫情而無法履行國際合約義務，中國將提供不可抗力證書（force majeure），讓中國企業能和客戶就合約內容展開磋商。

而有消息人士稱，中國石油因武漢肺炎疫情影響，以及季節性需求的下降，已暫停進口液化天然氣和管道天然氣，並向管道天然氣供應商，和至少1家液化天然氣供應商，發出了不可抗力通知。據報導，目前尚不清楚中國石油不可抗力通知的詳細內容。

其中一位消息人士透露，中國石油有40％的天然氣依賴進口，其中約70％來自中亞、緬甸和俄羅斯的管道天然氣，其餘的比例則來自液化天然氣進口。

有天然氣貿易商表示，中國是世界最大天然氣、液化天然氣進口國之一，因此中國買家取消採購，預計將對天然氣價格產生重大影響。有消息人士則解釋，中國石油將按比例分配各供應商的進口削減量，但管道天然氣供應商受到的影響，比天然氣供應商大。

還有中國的液化天然氣供應商稱，中國石油向該公司要求將部分液化天然氣的出貨時間，延遲到第3季。第一位提供消息的人士則表示，在管道天然氣方面，中國石油可能要求削減每日接氣量。

對此報導，中國石油、哈薩克供應商KazTransGas、俄羅斯天然氣工業股份公司（Gazprom）皆尚未發表回應。

留番啲錢比2000億

係爆就快啦拖咩呀

俄羅斯：天然氣可以停，但錢你要照俾

留名蛾出兵討債

唔係話為咗復工，間廠啲機器空轉都要死頂咩？

分析睇落得兩個原因

需求大跌
or
留外匯比美帝